以「家庭團聚」之名

2018年10月17日

以「家庭團聚」之名…… - 高慧然

現年77歲的「港漢」，多次強姦11歲親生女兒，次數數之不盡。這是前日其中一宗新聞。不知道有沒有人發現其中重點是：被告講普通話。引述報章報道：「操普通話的被告沒律師代表，被告親自應訊，法庭需安排普通話翻譯從旁協助他受審。」

報道並未提及被告何時來到香港，以甚麼理由來到香港。但是，至少可以肯定一點，他來到香港時，已經老到沒有能力學習新的語言了。以77歲高齡上庭應訊，必須倚賴普通話翻譯協助，這種人，連融入香港社會、適應本地生活都成疑問，遑論對香港作出貢獻。香港政府難道不應該檢討所謂的移民政策嗎？

再來看這普通話「港漢」犯下的罪行，他娶了一個比他年輕四十歲的中國女人，生下一對子女，以「家庭團聚」名義申請他們來到香港後，多次強姦自己的親生女兒。這種罪案，說得直接一點，正是因「家庭團聚」而衍生。

假如這個「港漢」一直留在中國，會有比他年輕四十歲的女人嫁給他嗎？假如真的有一個年輕女子嫁給他，不難想像，必定是可歌可泣真愛情，那女子愛的必定是他這個人而非一紙單程證。兩個因真愛而結合的人，必定愛惜自己生下的孩子，老父有嫩妻慰藉，又怎麼可能因性饑渴而強姦自己的幼女？

若無「家庭團聚」和單程證，不會有這個家庭誕生，也不會有幼女出世，也就不存在這單罪案。某角度說，「家庭團聚」催生了低端人口及罪案。

高慧然

上一則
上一則
為領導人算命 (馮睎乾)

下一則
下一則
習君好媚，鄭婦善佞 (古德明)